

“你好，世界!” 来自 \LaTeX 的问候。

l

me

2025 年 11 月 4 日

摘要

摘要在这里，一般在一页开头。

目录

1 中文	2
------	---

“你好，世界!” 来自 L^AT_EX 的问候。

11111

1 中文

在 L^AT_EX 中排版中文。汉字和 English 单词混排，通常不需要在中英文之间添加额外的空格。当然，为了代码的可读性，加上汉字和 English 之间的空格也无妨。汉字换行时不会引入多余的空格。

You know I am learning L^AT_EX.

L^AT_EX

\$ & % _ { } ~ ^ \

It's difficult to find ...

It's difficult to find ...

“double quote”-‘single quote’-2-3—

...

...

Donald E. Knuth

111

222

A reference to this subsection looks like: “see section 1 on page 3.”¹ 小字边注

A> 1111

B> 2222

‡ 3333

‡ 4444

C> 5555

Main a

Test b

Eval c

中心对齐的文本

左对齐的文本

右对齐的文本

中心对齐的文本 1111111

右对齐的文本

2222222

短文本:

引用较短的文字

长文本:

引用几段文字或者长文字

引用几段文字或者长文字

诗歌:

引用诗歌

首行悬挂缩进

¹这是一个脚注

$$\begin{aligned} &\min(Y-\phi\widehat{\theta})^T(\theta-\phi\widehat{\theta}) \\ &\widehat{\theta}=(\phi^T\phi)^{-1}\phi^TY \\ &A_i=\int_0^\infty[1-h^*(t)]\frac{(-t)^{i-1}}{(i-1)!}dt+\sum_{k=1}^{i-1}A_{i-k}\int_0^\infty[1-h^*(t)]\frac{(-t)^{i-1}}{(i-1)!}dt \end{aligned}$$

$$\begin{bmatrix}a_1\\a_2\\\vdots\\a_n\end{bmatrix}=\begin{bmatrix}A_1\\A_2\\\vdots\\A_n\end{bmatrix}$$

$$\begin{aligned} K_{N+1} &= P_N \phi_{N+1} (1 + \phi_{N+1}^T P_N \phi_{N+1})^{-1} \\ \widehat{\theta_{N+1}} &= \widehat{\theta_N} + K_{N+1} (y_{N+1} - \phi_{N+1}^T \widehat{\theta_N}) \\ P_{N+1} &= P_N - K_{N+1} \cdot \phi_{N+1}^T \cdot P_N \\ I &= \frac{R+G+B}{3} \\ S &= 1 - \frac{3}{R+G+B} [min(R,G,B)] \\ H &= \arccos \frac{[(R-G)+(R-B)]/2}{[(R-G)^2+(G-B)(R-B)]^{\frac{1}{2}}} \end{aligned}$$

```
#include <iostream>
int main()
{
    std::cout << "Hello, world!"
               << std::endl;
    return 0;
}
```

```
(a | b)++|
```

左对齐	居中	右对齐
数据 1	数据 2	数据 3
数据 4	数据 5	数据 6

A	B	C	D
ABC	BCD	CDE	DEF

1	2	3
3	4	



Test Some Words

Test Some Words

数据 1
数据 2
数据 3
■

这是一个浮动体

表 1: 标题

The Pythagorean theorem is $a^2 + b^2 = c^2$.

$$a^2 + b^2 = c^2$$

(1)

$$a^2 + b^2 = c^2$$

中文之间的空格会被忽略，使用\quad 可以 解决

$$x^2 \geq 0 \quad \text{for all } x$$
$$f(x) = x^2 \quad f'(x) = 2x \quad f''(x) = 4$$
$$\sqrt[3]{x} \quad \sqrt[4]{x} \quad \sqrt[5]{x} \quad \sqrt[6]{x}$$
$$\binom{n}{k} = \binom{n}{k-1} + \binom{n-1}{k-1}$$
$$\neq \geq \leq \approx \equiv \propto \sim$$
$$\overbrace{(a+b+c)}^6 \cdot \underbrace{(a+b+c)}_7 = 42$$

$$\begin{aligned}a + b + c + d + e + f + g + h + i \\&= j + k + l + m + n \\&= o + p + q + r + s \\&= t + u + v + x + z\end{aligned}\tag{2}$$

$$\left\{ \begin{array}{ccc} a & b & c \\ d & e & f \\ g & h & i \end{array} \right\} \left(\begin{array}{ccc} a & b & c \\ d & e & f \\ g & h & i \end{array} \right) \tag{3}$$
$$\begin{bmatrix} a & b & c \\ d & e & f \\ g & h & i \end{bmatrix} \begin{bmatrix} \frac{1}{2} & \frac{1}{3} & \frac{1}{4} \\ \frac{1}{5} & \frac{1}{6} & \frac{1}{7} \\ \frac{1}{8} & \frac{1}{9} & \frac{1}{10} \end{bmatrix}$$

使用\加空格可以实现 空格

ABCDEFGHIJKLMNOPQRSTUVWXYZ

ABCDEFGHIJKLMNOPQRSTUVWXYZ

αβγδεζηθικλμνξοπρστυφχψω

ABΓΔΕΖΗΘΙΚΛΜΝΞΟΠΡΣΤΥΦΧΨΩ

$$\int_a^b f(x)dx = \lim_{n \rightarrow \infty} \frac{1}{n} \sum_{k=1}^n f(\frac{k}{n})$$
$$\int_a^b f(x)dx = \lim_{n \rightarrow \infty} \frac{1}{n} \sum_{k=1}^n f(\frac{k}{n})$$
$$\int_a^b f(x)dx = \lim_{n \rightarrow \infty} \frac{1}{n} \sum_{k=1}^n f(\frac{k}{n})$$
$$\int_a^b f(x)dx = \lim_{n \rightarrow \infty} \frac{1}{n} \sum_{k=1}^n f(\frac{k}{n})$$

Theorem 1 (一个定理). 这是一个定理

证明. 这是一个证明

证毕

□